搵工真係好難

Ou畢業，sens CV 幾百份，一份interview都無

依家經濟麻麻

公務員仲話要加人工先攞命

第一份工係會難d
之後有少少經驗會好好多

咩科？

Applied social studies

社科仲要ou
試吓搵ngo但預人工低

去投考警察XD

要求高咋下嘛？有咩理由連interview 都無...

垃圾大

OU

冇錯。

send 都打錯
你不如睇下你份CV係咪真係寫得好先啦
有啲OU學生寫份CV以為好正式
但其實係垃圾一份
睇唔少

咩科？ 唔介意做電話接線 其實間間call centre都要緊人 辛苦但係算係office工 人工都算正常 騎牛搵馬最好

其實同咩u無咩關係 個人唔夠小心 cv就好易出事 我自己都試過send錯cv去第二間公司

一日send 一百份,
一定有interview

無錯
CV可以睇到一個人係咪
1. Good in English
2. Detail-minded
3. Well Organized
4. Skills on Microsoft Word

有啲畢業生份CV
唔識用Table, bullet Point
剩係用Space 做Point form
笑大人個口
錯Grammer 錯Tense 缺乏詞彙
呢啲睇幾秒已經可以扔得

人工大約幾多

Hsbc call centre 16k

但你要預做到隻狗咁坐監

OU畢業
我Ive grad send 10份有10份份

搵工係難左
我U grad但唔係OU
send 70份cv ,20份有interview,2個offer

做個散仔都屌打樓上個捉cv錯處個柒頭

咩年代 仲靠CV

我第一份工為咗拎一年經驗
幾低人工都做咗一年

之後interview 無難度

OU here

中學學歷你想搵到咩好工

張OU社科cert建議收返埋

香港地讀書一般又要揾到錢嘅出路

1. 藍領專業 （e.g.水電)

2. 護士 (但一定要全力學/做，人命不是講玩)

（btw, 上面兩樣攞咗牌再去WH / 技術移民，若干年後又變返人生贏家）

3. Sales

4. 政府 （police除外）

5. 其他巴絲請出招

想做私人文職非專業垃圾工都建議收皮

騎牛揾馬可以

但長遠同温水煮娃無分別

呢世只會得生存，而且越嚟越難爬得返出嚟

Ngo

吹水咩 睇你搵咩工啦 想一做就做高級你可以一世都唔駛搵工🙆🏻‍♂️

而家暫時做緊會所助理，13k，會所好靜，坐係到上下裝就係咁

裝>網

真係多撚謝曬

三大都難啦
周圍都cut headcount

所以咪多人做黑警囉
打柒d濕鳩
的d女非禮強姦

未來it都好重要
Ai..寫app

真
有得發洩，又有得逗人工

去做狗

尼D工冇上流機會 好難走

我都想做

我係你師兄，建議你學定投資，靠投資投機生活
當年我都係揾唔到工幾年,做住pt炒下期指咁
下年準備全職投機

金融，商業，IT，醫療，政府，飛機師

前線永遠缺人

用黎考ACO

花時間向呢d垃圾cert無用

等錢洗啫

樓主垃圾到

我ou bba grad, 見10份已經有4個offer

有冇興趣做freelance合作推廣？可以home office 工作時間自由彈性 ，當搵份兼職！唔係做呃人違法嘢，公司規定新人要體驗公司產品，需要買產品，通常都係分期或者擺按金，唔嗮一次過比嗮，同埋真係對人身體健康有幫助嘅此產品。重點係公司會幫你，快嘅幾日，最慢嘅唔過一個月就回本甚至超額完成！你肯做月入可以係幾萬！真。唔呃人！當係投資，講嘅係個信字
有興趣加入加我tg itsmesexy

Bba點同

點解cv要用table

block左條傳銷友先

你鍾意啦，又唔係逼你做

講既係個信字

仲要一加就幾千

Agger

有冇介紹

最簡單 會計

Ba 仲要 ou
好工被hku ust cu 拎撚晒啦
之後仲有一班非三大
去到ou, 倉管啦

Big 4做狗

M記定ok

保安同清潔

Grammar 呀大佬

俾啲誠意手寫寄信

吹水？

其實公務員加薪係4月嘅事黎
唔關最近政治事

做文員仔
100% 三十歲都唔過$20000人工

加入醫管局啦

求其搵份assistant merchandiser做住先啦
萬三四蚊
搵外資，多annual leave啲嘢

因為用18年既數黎計，由19年4月1號加

ou還ou，intern/pt/創業經驗有冇先

我女友都ou,幫女友執完cv入到美資大公司

你呢段咪人版囉
第一part 頭3個都adjectives開頭
第4個無啦啦又noun
幾個phrase 都錯grammar

Table

請緊marketing part time
有無巴絲有興趣
$50-70
主要做manage ig facebook
時間彈性

唔係公務員，我都有得加喎

係
我平時敲門問請唔請人

正
依啲福利邊度搵

仲要連個tg名都改得咁衰
完全唔似係正當公司

無咩特別介紹 上Jobsdb就見到 不過真係會辛苦 尤其1823同銀行

唔肯放下身段
人工又唔肯妥協
覺得某某工低賤唔肯試
睇下你中邊樣

做銀行預左chur, OT同辛苦 睇你想向上流動定安於舒服工 12-13k細公司都要睇運氣睇下啲人閪唔閪

唔洗講都知係傅銷啦

咁勁？
介唔介意講做咩post?

正常嘢點會係度搵

正苦工1823 $16000

好唔好做？

你無錢 咩都要做 完

護士都讀書一般

無吹水

放棄揾工啦 你揾到之後一樣有其他煩惱

例如？

慢慢嚟...唔好灰心.

見20份得2個offer 好慘烈

send 咗好多份
有得見唔請
ou 人
仲要做咕哩佬

做call centre sales都2皮一個月啦，有手有腳識講野就請。好數3皮都有
Fresh grad 唔好要求多多，邊做邊揾

正苦工 統計處訪問員$17800 仲唔會好似1823咁易收warning

U既問題
ou係難d

無計 鬼叫係垃圾u

PolyU grad 讀酒店旅遊科 申請左10份工都有多 interview都無！唉

你估咁易請咩

Business operation

Speed?

UGC啊

唉 裸辭咗到宜家未揾到工

你sd d咩工，幾百份都冇好誇

你讀咩科? 份工幾錢人工?

我都係ou出黎，不得不承認廢科嘅我好明顯一開始係比其他人輸下去，但你返完第一份工就會發現咩大學畢業根本老闆就唔會太著重

不呀再說了

不要再說了*

是但做住政府外判先囉
睡好多怪人做
見你正常人 爭住請你

第一個關卡係第一份工
然後就係第一份M grade, 始終學歷好啲老細都覺得支筆好啲

你簡工時工簡你，除非你唔簡工

酒店業 呢排都叫員工放無薪啦
仲請人

更正係3個offer, 1個reject左,1份返左1日就resign接受第3個offer
係而家呢個時勢, 唔算慘烈

唔算 ok

大量垃圾HR 狗

5月辭左，之後考試，考左兩個月再等埋成績搵工，send左好多份Retail Bank但依排好靜，仲未有interview，日日拜interview god，一陣再去拜下，今日灰到去搵Call centre工

讀酒店等於無讀過
當年水左好多人讀酒店
其實酒店根本唔洗讀書都做得

你平$2000咪請你囉
好多文員 工作都唔洗大學學歷

$15000做接線生
定$12000做文員仔

用TABLE 可以有條理咁POINT OUT 你做過D 咩, 對位都易D LA....
而且, 用 TABLE 時, 無人叫你D 線要有色GA MA.....

易入難出，年年大把人比人踢出校

都真，呢一行真係好明顯要識人多過識字
同好鬼低等

Ching之前做咩工， retail bank考iiqe 178?

接線生應該

考晒啦

好彩我第一份工算係簡左份好工，之後條路都行得算係幾順
最想帶出都係咩u出黎係重要，但唔代表一切

咁彩你想要一份工定想要一份自己喜歡嘅工喇
不過係我就唔會去選擇啲唔需要請大學畢業生嘅工作

唉轉行做接線生算啦

月薪100k未

你HM定TM?😂

呢幾個月真係冰河時期

唉 我都係啱啱先搵到份垃圾call centre工人生已經冇希望

人工ok咪做住先

我Polyu 物流
一樣乞食

我即將轉工升M grade，但好驚自己做唔掂，平時做慣細
加埋近排政局又不穩

依家連非技術工種都開始難揾。証明攬炒有效。革命尚未成功，同志仍須努力。

依家邊仲有咩遊客啊？

慘既係揾機場research officer, marketing research, 旅行page既編輯連個interview都唔比我

申請ngo,請極到唔夠，不過第一份要預左downgraded, 做2年就可以轉工。

我TM, 我同你一樣去左旅行到8月先翻嚟揾工，而家做緊office boy

好多ou仔都好堅，有啲係好差，Hku我都見過嚇死人的信，文，還有見工的衫.....

做ngo swa/sw3(東華咁叫)都有18k-20k

有degree升到經理又有幾錢....

u grad
求安穩
除左aco仲有咩好介紹？
唔想坐係個office成日
2萬up就夠

都好過我，至少有full time 做

下，唔係吧 臨時工嚟 今日唔知聽日事個啲，即係下星期可能無啦啦唔請咁

我都返緊臨時工 0福利0保障

係吧
不過好彩我個份幾好pay重包飯鐘

當年hotel man 要a level有A先收咁濟 未讀完已經知中伏要Tran tran唔到就仆街

唔想sell嘢唔好去，除咗接線乜銀行嘢都要識答之外，仲要俾人捽數

日日戴耳筒聽電話，所有嘢電話錄音，答錯少少都俾人周俾人屌，完全厭惡性行業

岩呀

做ops都好過做call centre

紀律部隊囉

咩臨時工

Office assistant, 間公司啱啱走左個is
請人臨時做住先

伏到喊ops 有手有腳就做到，bo 又唔輪到我
不過諗返轉頭俾我揀多次，唔揀hm 都唔知讀咩好

就算係師兄姐都係幾年之後就轉曬行

send cv 去 indeed 申請左15份，都有一個回覆約見工，
但係唔請。可能份CV 唔夠好。不過你可以用indeed個軟件搵

我覺得係近十幾年最伏 沒有之一
因為當年真係收好高 入到個班一定夠入 一大 civil/ 牙醫/archi/會計/bba 等搵食科

牙醫喎其實就算係我intake 嗰年hm bachelor (唔係broad dip)都收25,其實就算係當年都穩入一大水泡科

姐係hourly pay? 補習都係hourly仲要唔係日日有工開，要r家長加鐘

Yes😂😂我都係一星期3日咋

我個年係穩入三大精英科
要 a level有a 咼 講講每人都係讀三科a level

咩係is

絲打做緊/做過HSBC call centre？

物管一定請

唔係，有朋友做，呢個位完全underpaid
好缺人所以死唔俾你辭職，你想internal tran去其他位就諗盡辦法唔交人
不過阿豬阿狗都請，人工又對fg黎講吸引，總有人落搭

你肯定唔係HR

fg做唔係唔好，要睇下下一步呢d call center經驗點樣同未來既工作對接

因為call center都算CS

你要求高

冇話好唔好嘅，fg趕住賺錢唔想再受搵工見工煎熬咪去，總有人係ccb做得好站得住，但唔多

同埋ccb分cc同b，後者做warm call齋sell，人工再高啲；前者做cs但兼跑啲insurance，有心做可留意

謝分享，關於呢個工種都想瞭解多少少，可否tg再向你請教？

我tg: santachow

我都係OU，讀computer programming，一grad就就有公司請

公司岩岩炒左兩個，人心惶惶

樓主講到我好撚淆我都係ou但讀computing

你講到aco好撚易就請你咁
下年招聘，起薪16k，咁既時勢，申請人數肯定破新高

Sorry 係oa,Iphone 個auto correct

講緊既係加2018年既薪，成班公務員仲等緊backpay。至於明年既新一次薪酬調查，我預計會建議公務員凍薪

Computing 好丫，識人ou 一出黎都17.5k-19.5k 做夠一年都有24k

利申，我同樓主同科

做marketing 好好搵
做2-3年 都25k up

仲要唔洗咩名牌大學畢業

呢個社會最on9 就係呢個位 文字上既野可以重要過人既質素

岩岩畢業之後，依家第一份全職工做銀行teller 好攰好辛苦 想轉工但又唔知做咩 又驚會幾個月無所事事做廢青 定死頂夠一年先走好？（做左半個月）

]試下考政府工 / 濕9文職
社科真心難搵
利申: OU Engine grad
好快搵到工

programmer依家供不應求，好正常

市差有18K就頂住先，無就睇睇
利申：頂唔順teller工 quit左

Ic

有咁高？

差不多18k 唉 為左錢都要捱嫁啦

工時長 做唔停手（某d) 無咩時間行開飲淡水/去廁所 仲要跑少少數

Boc?

藍色清真寺單野，twitter推比穆斯林美國眾議員Ilhan Omar同Rashida Tlaib。媒體主力搵阿拉伯半島電視台。

@AJEnglish @IlhanMN @RashidaTlaib

垃圾工嚟 冇前途 不過焗住做

一日send 50封是基本

唔諗住做本行物流咩？

有份保險請人
底薪13000 不用跑單簽單都得
每日返1-2小時可以收工
但係係中資機構同埋要入職後盡快考牌
大學畢業就可以做 做唔岩辭職冇後果
有興趣再留言比我

Wtf... 咁點解啲人會入shtm⋯⋯

鯨大

唉而家呢個時勢，連jobsdb 都冇ad

唔洗怕 跟程序 無死

會計 BBA都叫搵食科？
工程 IT先岩呀？！

入錯科 終身受害

屌個客 咪走到囉
返工 可以唔俾你辭職？
玩起上來
佢比你即走啦 仲唔洗補錢

炒文員仔？

好大機會 加薪 1-0%

辭左 你要預三個月搵工

除左呢樣 仲要環境差 文化差

上司當你狗咁撚 返工放工先屌你一獲

再踤數 交唔到數再屌柒你

所以人工比一般高 16-22k起薪都有

無論香討定連登
都好多人唱衰

依個真 等通知 等in都 開始返都三個月

有都apply唔落

當年hotel man吹到好大
個個諗住一讀完就係大酒店做經理 做幾年就gm
點知去intern發現做執房 扮迪迪尼公仔 等等
然後grad既發現無前景
就中晒伏

會計都唔搵食？

It依行成日變，黎得快走得仲快

20k好正常

會計依家仲幾好
但十年後就好難講
應該得返造數師

鬼唔知咩，就係有時想大家好黎好去，玩咁大下份工又唔搵得人做referrer

CA 都照殺，唔係到時後悔

邊有人估到十年後咩科好

應該得醫生穏

當年未有smartphone 既時候IT 都係黃昏行業黎，係科技進步左先要返多啲人

麻麻地咋wor。 bba先得4個。

銀行svp 可以lead team 未
定係仲係高級sales

又星期一

過完weekend 就會好低落 不斷輪迴

d工同星期五一9樣嘅喂

不過呢啲叻人去到邊都搵到食
比我會拎住個分，又發現中伏會quit u 玩多次jupas lolllll

終於明咩叫大學生揀工

一窩蜂衝曬去讀既通常最後供過於求
Engine 又難考入又難讀 出到黎 又辛苦 又要考牌 又唔算多錢

反而視光師 依d當年無乜人讀 而家舒舒服服又好搵

岩
以前好易考 而家大學生都要爭

付出多到呢⋯⋯

你都預走 同埋做得咁短時間
Re鬼咩

人多通常讀完就爆
Poly四寶好例子

邊有人話入職預走架預騎牛搵馬就唔會搵呢啲咁困身嘅工啦

而且無啦啦屌客，個客都好無辜啫，有啲職業道德好啲

請左好多人
今次真係送offer

返六日 七日年假
點做呀 大佬

好想轉工，但而家好多都係中資公司/bank請人，完全唔想apply

做依啲工真係會死人

做奴隸咩？
人地唔合理 唔比你辭職
你仲講職業道德？

困身？有咩工唔困身？

當年it股爆破後衰左十年
係近幾年social network, smartphone, cloud 先開始好返d

多數人tran走囉 走唔到就仆街囉 要晒幾年

視光真係唔明點解要讀幾年
engin得civil,survey好搵d
不過都好似就下坡

我唔否認會計係比狗做但好搵都係真既

四寶仲好好搵咼?

真係咁多咁既閪工?

考到牌就係
考唔到 你有排窮

應該用藥劑師先岩

其實讀bba不如揀accounting，周圍都要人

我呀姨做會計 日日9點幾收工 俾我真係唔得

藥劑爆撚左？
無留意

會計易過工程咼

月頭月尾OT
又要考牌
考唔到 一世唔過$30000

好耐既事黎

IVE HD工程$18000
IVE Acct $12000
自己選擇

攞入職人工嚟比

你覺得Acct會跑得過工程咩？
傻仔

睇咩工程啦 除非civil/struct e
不則應該會計好搵

加油呀師兄，睇好你

吹大啲啦屌你

屌 唔撚識 就死屎啦 卜街

Civil construction 起薪推得高少少啫，依家政府唔谷即刻食得屎
講搵錢多一定係tech related Engineering

會計HD無經驗 萬二都未必有

清潔周圍都要人 清潔好前景！？

辛苦工垃圾工好易舒服工超難

只係想帶出accounting都唔錯，相比其他工算係易入行，考完牌係專業人士，exit path都係多嘅

見過 2015年畢業 $8000 audit 5.5日工作

前題要考到牌

千萬不要做teller

其實做teller可唔可以升做分行經理？

通常trans 去邊

R&d companies
一堆master phd，唔係呃fundings 個啲細矮嘢

我個時d人係trans bba/pac